
параграф 20: 27, 35, 60, 71(ч)
27) $y = (x-a)^n\phi(x) , \forall x \in N$
$\phi(x)$ непрерывна в точке a , $\phi(a) \ne 0$

Так как $\phi(x)$ непрерывна в точке a , тогда согласно критерию дифференцируемости $\phi$  дифференцируема в точке  a. $\phi$ n раз дифференцируема в некоторой $U_\delta(a) , \phi$ непрерывна в точке a и y(a) - экстремум (по условию) , тогда по необходимому условию экстремума $y^{'}(a)=0$: 
$y^{'}(a) = n(x-a)^{n-1}\phi(x)= 0$ (по необходимому условию экстремума)
1)Если $\phi(x) > 0$, тогда  если рассмотреть такую окрестность точки $a$, что при $x \in (a-\delta ;a)$ $f^{'}(x) < 0$ , то при чётном n  при  $x \in (a ;a+\delta)$ $f^{'}(x) > 0$ , тогда a - точка локального минимума
2)Если $\phi(x) < 0$, тогда  если рассмотреть такую окрестность точки $a$, что при $x \in (a-\delta ;a)$ $f^{'}(x) > 0$ , то при чётном n $y^{'}(x) > 0$, при  $x \in (a ;a+\delta)$ $f^{'}(x) < 0$ , тогда a - точка локального максимума
3)В противном случае , при нечётном n экстремума нет.

60) $y(x) = \frac{x+1}{x^2+1}$
Точка перегиба представляет собой такие прообразы значений функции, что вторая производная обнуляется , т.е. функция из выпуклой становится вогнутой(elementary):
Находим вторую производную , обнуляем её и сравниваем тангенс угла наклона для каждой пары значений:
$y^{''}(x) = \frac{2(-2x+(x+1)(\frac{4x^2}{x^2+1}-1))}{(x^2+1)^4} = 0$
$2(-2x+(x+1)(\frac{4x^2}{x^2+1}-1)) = 0$
$2(-2x+(x+1)(\frac{3x^2-1}{x^2+1})) = 0$
$2(-2x^3-2x+(x+1)({3x^2-1})) = 0$
$2(-2x^3-2x+3x^3+3x^2-x-1) = 0$
$2(x^3+3x^2-x-3) = 0$
$(x-1)(x+1)(x+3) = 0$
$y(-1) = 0, y(1) = 1,y(-3) = -\frac{1}{5}$
$\begin{equation*}\begin{cases}0=x_0-b,\\1 = x_0 + b,\\-\frac{1}{5} = x_0-3x_0\end{cases}\end{equation*}$
$x_0 = \frac{1}{10} , b = 1/10$
Таким образом можем представить линейное уравнение такого вида, что все точки лежат на одной прямой
$\begin{equation*}\begin{cases}0=x_0-b,\\1 = x_0 + b,\\-\frac{1}{5} = x_0-3x_0\end{cases}\end{equation*}$
35) 
$f(x) = \begin{equation*}\begin{cases}e^{-\frac{1}{x^2}}, x \ne 0\\0, x = 0\end{cases}\end{equation*}$

$g(x) = \begin{equation*}\begin{cases}xe^{-\frac{1}{x^2}}, x \ne 0\\0, x = 0\end{cases}\end{equation*}$
При дифференцировании:
$f^{(n)}(x) = e^{-\frac{1}{x^2}} \sum_{i=1}^nA_i(-\frac{1}{x^2})^{(i)}$
$g^{(n)}=(xf(x))^{(n)} = \sum_{i=1}^nA_ix^{(i)}f^{(n-1)}(x)$
Из непрерывности экспоненты следует что f и g непрерывны, f и g n-раз дифференцируемы в точке $x_0$:
$f(x) = f^{'}(x) = f^{(n)}(x)= 0$
$g(x) = g^{'}(x) = g^{(n)}(x)= 0$
$f = g = o(x-x_0)^n$
$f^{(n)} \to 0 , g^{(n)} \to 0$ , получаем что $f^{(n)} = g^{(n)} = 0$
Функция f (x) при x $\ne$ 0 всегда больше нуля, а при x = 0: f (0) = 0. Отсюда следует, что x = 0 –
глобальный минимум функции.
Аналогично, функция g(x) = xf (x) принимает значения строго больше нуля при x > 0 и строго
меньше нуля при x < 0. Ноль достигается в x = 0, а значит это не точка экстремума.

   71) 
   2)   $\frac{a^s+b^s}{2} \ge (\frac{a+b}{2})^{s}, x \ge 0 , y \ge 0 , n \in N$
$f = x^s , t = \frac{1}{2}, x_1=a, x_2=b$
$f(\frac{1}{2}a+\frac{1}{2}b) = (\frac{a+b}{2})^{s}$
$\frac{1}{2}f(a) + \frac{1}{2}f(b) = \frac{a^{s}}{2}+ \frac{b^{s}}{2}$
$(x^{s})'' = s(s-1)x^{s-2} \ge 0$
   4) $\frac{x-y}{y} < ln(\frac{x}{y}) < \frac{x-y}{y}$ , $x > y > 0$
   $ln(\frac{x}{y})\space ?\space (\frac{x}{y}-1)$
$1\space ?\space (\frac{x}{y}-ln(\frac{x}{y}))$
$f(t) = t-ln(t) , f^{'}(t) = 1-\frac{1}{t} , f(t)$ при t > 1 растёт, а f(1)=1.
$1 < \frac{x}{y}-ln\frac{x}{y} \to ln\frac{x}{y}<\frac{x}{y}-1$
При $t \in (0;1] f(t)$ убывает, f(1)=1 - минимальное значение функции на отрезке, тогда 
$1 < \frac{y}{x}-ln\frac{y}{x} \to \frac{x-y}{y} < ln\frac{x}{y}$
Получаем $\frac{x-y}{x} < ln\frac{x}{y} < \frac{x-y}{y}$

Ссылки: [[1 практика матан БТ]]
