параграф 1: 1,9,13(ч),14,17,22
1) 
$F(x) = \int f(x)dx + C$

a) $f(x) = \frac{1}{2\sqrt{x}}+sin(x+1) , x \in (0; +\infty) , (1,1)$ 
$F(x) = \int (\frac{1}{2\sqrt{x}}dx)+\int sin(x+1)dx = \sqrt{x}-cos(x+1)+C$
$F(1) = \sqrt{x}-cos(x+1)+cos2$

б) $f(x) = \frac{2}{x}-\frac{3}{x^2}, x \in (-\infty; 0) , (-1,1)$
$F(x) = \int \frac{2}{x}dx- \int \frac{3}{x^2}dx = 2ln|x|+\frac{3}{x}+C$
$F(-1) = 2lnx+\frac{3}{x}+4$

в)  $f(x) = |x| , x \in R , (2;4)$
Так как по условию нужно найти первообразную  при x=2, опускаем знак модуля 
$F(x) = \int xdx = \frac{x^2}{2}+C$
$F(2)=\frac{x^2}{2}+2$

9) 
$\int (\phi(x))^{\alpha}\cdot \phi^{'}(x)dx = \begin{equation*}\begin{cases}\frac{(\phi(x))^{\alpha+1}}{\alpha+1}+C , \alpha \ne -1\\ln|\phi(x)|+C , \alpha = 1\end{cases}\end{equation*}$
$\int (\phi(x))^{\alpha}\cdot \phi^{'}(x)dx = (\phi(x))^{\alpha}\cdot \phi(x) - \int \phi(x)\space \alpha \phi(x)^{\alpha - 1} dx = (\phi(x))^{\alpha+1}-\alpha\frac{(\phi(x))^{\alpha+1}}{\alpha+1}+C = (\phi(x))^{\alpha+1}(\frac{1-\alpha+\alpha}{1+\alpha})+C$
13) 
2)$\int e^{2x^2+2x-1}(2x+1)dx = |\frac{t = 2x^2+2x-1}{dt = 2(2x+1)dx}|=\int \frac{e^tdt}{2}=\frac{e^{2x^2+2x-1}}{2}+C$
4)$\int \frac{dx}{e^{x}+\sqrt{e^x}} = |\frac{t = e^{-\frac{x}{2}}}{dt = -\frac{e^{-\frac{x}{2}}dx}{2}}| = \int \frac{-2dt}{1+t} = -2ln(e^{-\frac{x}{2}}+1)+C$
6)$\int \frac{e^{x}dx}{\sqrt{4-e^{2x}}} =|\frac{t = e^x}{dt = e^xdx}| = \int \frac{dt}{\sqrt{4-t^2}} = arcsin(\frac{e^x}{2})+C$
8)$\int \frac{e^{2x}dx}{\sqrt{1+e^{4x}}} =|\frac{t = e^{2x}}{dt = 2e^{2x}dx}| = \int \frac{dt}{2\sqrt{1+t^2}} = \frac{1}{2}ln|e^{2x}+\sqrt{1+e^{4x}}|+C$
10)$\int \frac{e^{2x}dx}{\sqrt[4]{1+e^{x}}} =|\frac{t = e^{2x}}{dt = 2e^{2x}dx}| = \int \frac{dt}{2\sqrt[4]{1+\sqrt{t}}} = |\frac{u = \sqrt{x}}{du = \frac{1}{2\sqrt{x}}}| = 2\int \frac{udu}{\sqrt[4]{1+u}} = |\frac{s = u+1}{ds = du}| = \int s^{\frac{3}{4}}ds - \int s^{-\frac{1}{4}}ds =$
$\frac{4s^{\frac{7}{4}}}{7} - \frac{4s^{\frac{3}{4}}}{3} = -\frac{16}{21}s^{\frac{3}{4}}(s-1) = -\frac{16}{21}(1+\sqrt{x})^{\frac{3}{4}}(\sqrt{x})+C$
14) 
1)$\int \frac{ln^2(x)dx}{x} = |\frac{\frac{dx}{x} = dv}{u = ln^2x}| = ln^3x- \int 2ln^2xdx = \frac{ln^3x}{3}+C$
2)$\int \frac{dx}{xln(x)ln(ln(x))} = |\frac{lnx=t}{\frac{dx}{x} = dt}| = |\frac{lnt=u}{\frac{dt}{t} = du}| = \int \frac{du}{u} = ln|ln(ln(x))|+C$
3)$\int \frac{ln(2x)dx}{xln(4x)} = |\frac{ln(2x)=t}{\frac{dx}{x} = dt}| = ln|ln(2x)|+C$
4)$\int ln(\frac{1+x}{1-x}) \frac{dx}{x^2-1} = |\frac{t = \frac{1+x}{1-x}}{dt = \frac{2dx}{(1-x)^2}}| = 1/2(\int ln(t)dt) = \frac{1+x}{1-x}(ln(\frac{1+x}{1-x})-1)+C$
5)$\int \frac{ln(x)dx}{x\sqrt{1+lnx}} = |\frac{t = 1+lnx}{dt=\frac{dx}{\sqrt{x}}}| = |\frac{u = \sqrt{t}}{du=\frac{dt}{2\sqrt{t}}}| = \int 2u^2du - \int 2du = 2\frac{u^3}{3}-u^2+C$
6)$\int \frac{ln(x)dx}{x\sqrt{1-4lnx-ln^2x}} = |\frac{lnx = t}{\frac{dx}{x} = dt}| = \int \frac{tdt}{\sqrt{5-(t+2)^2}} = |\frac{u=t+2}{du=dt}| = \int \frac{(u-2)du}{\sqrt{5-u^2}} = \int \frac{udu}{\sqrt{5-u^2}} - \int \frac{2du}{\sqrt{5-u^2}} = |\frac{s = 5-u^2}{ds = -2udu}| =$
$\int -\frac{ds}{2\sqrt{s}}-2arcsin(\frac{u}{\sqrt{5}}) =-\sqrt{s}-2arcsin(\frac{u}{\sqrt{5}}) =-\sqrt{1-4lnx-ln^2x}-2arcsin(\frac{2+lnx}{\sqrt{5}})+C$
17) 
1)$\int xe^{-x}dx = |\frac{dv = e^{-x}dx}{u = x}| = -e^{-x}x+\int e^{-x}dx = |\frac{u=-x}{du = -dx}|=  -e^{-x}x+\int -e^{u}du = -e^{-x}(x+1)+C$
2)$\int x2^xdx = |\frac{2^xdx = dv}{u=x}| = \frac{2^xx}{ln(2)}-\int\frac{2^xdx}{ln(2)}=\frac{2^xx}{ln(2)}-\frac{2^x}{ln^{2}(2)} =\frac{2^x(ln(x)x-1)}{ln^{2}(2)}$
4)$\int xlnxdx = |\frac{dv=lnxdx}{u=x}|= 1-\int \frac{dx}{x}=1-lnx+C$
5)$\int ln(x+\sqrt{4+x^2})dx=|\frac{dv=dx}{u=ln(x+\sqrt{4+x^2})}|=\ln(x+\sqrt{4+x^2})-\int \frac{xdx}{\sqrt{4+x^2}}=|\frac{x^2=t}{2xdx=dt}|=$$\ln(x+\sqrt{4+x^2})-\int \frac{dt}{2\sqrt{4+t}}=\ln(x+\sqrt{4+x^2})-\sqrt{4+x^2}$
6)$\int xln|1+\frac{1}{x}|dx=|\frac{u=ln|1+\frac{1}{x}|}{xdx=dv}|=ln|1+\frac{1}{x}|\frac{x^2}{2}+\int \frac{x^2dx}{2(x^2+x)}=ln|1+\frac{1}{x}|\frac{x^2}{2}+\frac{x}{2}-\int \frac{xdx}{2(x^2+x)}=$
6)$\int xln|1+\frac{1}{x}|dx=|\frac{u=ln|1+\frac{1}{x}|}{xdx=dv}|=ln|1+\frac{1}{x}|\frac{x^2}{2}+\int \frac{x^2dx}{2(x^2+x)}=|\frac{t=x^2}{dt=2xdx}|=ln|1+\frac{1}{x}|\frac{x^2}{2}+\frac{x}{2}-\frac{ln(x+1)}{2}$
7)$\int x^{\alpha}lnxdx=|\frac{u=lnx}{dv=x^{\alpha}dx}|=\frac{x^{\alpha+1}lnx}{\alpha+1}-\frac{x^{\alpha+1}}{(\alpha+1)^2}$
8)
$\int x^2ln(x+1)dx = |\frac{u=ln(x+1)}{dv=x^2dx}|=\frac{x^3ln(x+1)}{3}-\int \frac{x^3dx}{x+1}=\frac{x^3ln(x+1)}{3}-\frac{x^3}{3}-\frac{x^2}{2}+x-ln(x+1)$
$\int (x^2-2x+3)ln(x+1)dx=\int x^2ln(x+1)dx-\int 2x^2dx - \int 2xdx+3\int ln(x+1)dx=$$\frac{x^3ln(x+1)}{3}-\frac{x^3}{3}-\frac{x^2}{2}+x-ln(x+1)-\frac{2x^3}{3}-x^2+3((x+1)(ln(x+1))-x)=$$ln(x+1)(\frac{x^3}{3}+3x+2)-x^3-\frac{3x^2}{2}-2x$
22) 
1)Рассмотрим правую часть и предположим что равенство верно, тогда если взять производную , то:
$P_n(x)e^{ax}=(\frac{P_n^{'}(x)}{a}-\frac{P_n^{''}(x)}{a^2}+...+(-1)^n\frac{P_n^{(n+1)}(x)}{a^{n+1}})e^{ax}$ , где $(\frac{P_n^{'}(x)}{a}-\frac{P_n^{''}(x)}{a^2}+...+(-1)^n\frac{P_n^{(n+1)}(x)}{a^{n+1}})$ - многочлен $P_n(x)$ в форме Тейлора
2)Аналогично (1) 3)Аналогично (2)

Ссылки: [[2 практика матан БТ]]
