0) $\lim_{x ->0} \frac{x^2sin(1/x)+2sinx}{x} = 2$ 
$\lim_{x ->0} sin(1/x) + 2\lim_{x ->0}\frac{sinx}{x} = 0+2 = 2$
По Лопиталю:
$\frac{\lim_{x ->0}(x^2sin(1/x)+2sinx)^{'}}{\lim_{x->0}x^{'}} = \lim_{x->0}\frac{2xsin(1/x)+cos(1/x)+2cos(x)}{1}$ , предела косинуса не существует -> не разложение не возможно

$y^{(100)}|_{x = 0}$
1) $y = \cos(x^2)$
$cos(x) = 1 - \frac{x^2}{2}+\frac{x^4}{4}+o(x^4) = \sum_{n = 0}^{\infty}((-1)^{n} \frac{x^{2n}}{(2n)!})$ , t = $x^2$
$\cos(t) = ... = \sum_{n = 0}^{\infty}((-1)^{n} \frac{x^{4n}}{(2n)!}) = ... + (-1)^{25}\frac{x^{25*4}}{50!} ... = \frac{f^{(100)}}{100!}x^{100} -> f^{100} = \frac{-100!}{50!}$
$y^{(10)}|_{x = 0}$
2) $y = x^2ln(1+x^2)$
$ln(1+t) = t- \frac{t^2}{2}+\frac{t^3}{3}-\frac{t^4}{4}+o(t^4) =  \sum_{n = 0}^{\infty}(-1)^{n}\frac{t^{n+1}}{n+1} = (\sum_{n = 0}^{\infty}(-1)^{n}\frac{x^{2n+2}}{n+1})*x^{2} ->(n = 3) -> y^{(10)} = \frac{-10!}{4}$
3) $\sin(x) \ge \frac{2}{\pi}x , x \in (0;\frac{\pi}{2}]$ , у функций общая точка и одна  из них больше другой -> поиск неравенства , где взятие производной является доказательством.
$\frac{\sin(x)}{x} \ge \frac{2}{\pi} = \frac{\frac{sin(\pi}{2})}{\frac{\pi}{2}} = f(\frac{\pi}{2}) - точка\spaceминимума$
$f^{'}(x) = \frac{xcosx-sinx}{x^2} = \frac{x-tgx}{x^2}cosx < 0$

4) $1+2\ln{x} \le x^{2}, x > 0$ , $t = x^{2}$
$1+\ln t < t$   $f(t) = 1 + \ln t-  t ? 0 -> (при\space t = 1) -> f(1) <= 0$
$f^{'}(t) = \frac{1}{t}-1 = 0$, критические точки при t = 0, t = 1(точка максимума)

5) $\frac{tgx}{tgy} < \frac{x}{y} , 0 < x < y < \frac{\pi}{2}$
$\frac{tgx}{x} < \frac{tgy}{y}$
$f(x) < f(y) , 0 < x < y < \frac{\pi}{2}$ - монотонность
$f^{'}(x) = \frac{\frac{x}{cos^{2}x}-tgx}{x^2} \ge 0$

6) $\sqrt{2}^{\sqrt{3}} \sqrt{3}^{\sqrt{2}}$
$\sqrt{2}ln{\sqrt{3}}\space\space\sqrt{3}ln{\sqrt{2}}$
$f  = \frac{lnx}{x}$   $f^{'}(x) = \frac{1}{x^2}-\frac{lnx}{x^2} > 0$

7)  $e^{\pi}\space?\space\pi^{e}$
$\frac{ln(e)}{e}\space>\space\frac{ln\pi}{\pi}$
$f^{'}(x) = \frac{1}{x^2}-\frac{lnx}{x^2} \le 0$ , $e \le x \le \sqrt{t}$

8) $1+x = e^{x}+x^{3}({x})^{\frac{1}{5}}$ , x > 0
$f^{'}(x) = e^{x}+\frac{16}{5}x^{\frac{11}{5}}-1$ -> x = 0

9) $x^{2}-x+2 = 2*(2x-1)^{\frac{1}{4}}, x > \frac{1}{2}$ 
$f^{'}(x) = (x^{2}-x+2-2*(2x-1)^{\frac{1}{4}})^{'} = 2x-1-\frac{1}{2}*(2x-1)^{-\frac{3}{4}}$
$f^{'}(x) = (2x-1)^{\frac{7}{4}}-1 > 1$ , x > 1 , < при x < 1 , т.о. x=1 - корень

10) $e^{x} = ax+b$ , 0-2 корня
$Пусть\space\exists 3\spaceкорня$
$f^{'} = e^{x}-a$ , не более 2 нулей

11) $\frac{a^s+b^s}{2} > (\frac{a+b}{2})^{s}$
$f = x^s , t = \frac{1}{2}, x_1=a, x_2=b$
$f(\frac{1}{2}a+\frac{1}{2}b) = (\frac{a+b}{2})^{s}$
$\frac{1}{2}f(a) + \frac{1}{2}f(b) = \frac{a^{s}}{2}+ \frac{b^{s}}{2}$
$(x^{s})'' = s(s-1)x^{s-2} > 0$

Дз: параграф 20: номера 27, 35, 60, 71(ч)

Ссылки: [[1 лекция матан БТ]]